告別長途沙甸魚？ 倡研「直通巴」服務 減停站、Cut企位

巴士票價調整機制有望更新 日後加價幅度料減少

不少市民每日乘搭巴士，政府今日（7日）公佈將檢視現時巴士票價調整機制，其中方程式中的「生產力因素」有望回復為正數，意味日後票價加幅幅度有可能下調。而目前巴士公司固定資產平均淨值回報率達9.7%後，要透過票價優惠和乘客對分，顧問指9.7%水平有可能「稍稍下調」，即巴士公司達較低利潤，亦可能要和乘客對分。
另外，政府鼓勵專營巴士公司以試驗形式，考慮繁忙時段推出長途路線新型服務，特色可以是加寬座位 、不設企位、停站較少等。

政府於2014年起進行《公共交通策略研究》，其後陸續推出就不同交通範疇推出多個建議，包括小巴加座位至19座、專營的士等。今日再推出報告，總結相關研究。

擬繁忙時間推出長途巴士服務 不設企位

報告指，預計可在2018年優化現時票價調整機制，增加生產力因素及調整乘客回贈安排的參數。不過，報告並無明言票價是否有下調的空間。另外，報告亦指，政府會鼓勵專營巴士公司以試驗形式在繁忙時間推出長途巴士新型服務，車廂座位會加闊，減少停站，不設企位，以及車廂配備更全面，同時收費可能會比現時高。運輸署署長楊何蓓茵表示，預料相關巴士將行走新界東、新界西連接市區的線路，至於「新型服務」是否會影響現時巴士線的班次，就要視乎客量而定。

政府又建議營辦商可在新界個別地區考慮引入中型單層巴士的可行性。楊何蓓茵解釋指，相關巴士的座位數目比小巴多，亦設有低地台方便有需要人士上落，強調不會取代小巴線路。

近日，有意見認為政府應加設巴士專線，方便乘客上落，減少路面爭路情況。報告建議，在元朗大馬路東西行及干諾道中東行設立巴士專線，預計要研究一至兩年。政府建議在美孚巴士總站、太子道東等巴士站，設立轉乘站。

新巴、城巴聘財務顧問研究票價調整 九巴稱現階段不宜對結果有前設

新巴城巴回應指，公司對報告中大部分建議表示歡迎，日後會和政府再作詳細討論。關於票價調整安排，新巴城巴會聘用財務顧問，作出詳細研究，在取得專業意見之前，公司不宜評論。

九巴就指，歡迎公共交通策略研究報告，會對有關建議措施認真考慮，並與相關部門緊密溝通，務求提升巴士服務質素和效率。九巴特別關注報告中，就固定資產平均淨值回報率之檢討，認為有關檢討應在公平、公開、公道的基礎下進行，現階段不宜對該檢討的結果有任何前設。

立法會議員制國勳認為政府倡長途巴士不設企位是好事，但沒有企位變相減少巴士公司收入，故政府應提供誘因，否則擔心巴士公司會將成本轉嫁成本予氏乘客。隨着政府已收回東隧，而明年7月又將收回大老山隧道，他建議政府統一隧道費作為誘因，減輕巴士公司成本。

買新車又要加價

大馬路
拆撚左輕鐵先啦

我寧願比多d錢可以坐足全程

960b, 968x, 982x, 981p, 980x

有位30蚊都坐啦

元朗大馬路點搞巴士專線呀。
一大一細車已經唔夠行咁濟。
其實cut 巴士站好過啦。腳程幾分鐘又一個巴士站。

到時候咪又係啲廢老用兩蚊搭貴車，仲要讓埋座俾佢地

我朝朝有位21蚊